蝕無止境！香港迪士尼又「見紅」 去年虧損倍增至3.45億

香港迪士尼樂園連續第3年出現虧損。樂園公佈2017年度業績，去年雖然入場人數及消費額上升，但因場內設施、擴建和營運開支影響，淨虧損由2016年度的1.71億元，擴大至3.45億元，增幅超過一倍。

樂園去年錄得總入場人次有620萬，按年增加10萬人次，其中41%為本地遊客，內地客和國際客則分別佔34%和25%，其中國際客數字創新高，酒店入住率則由2016年近80%下跌至近70%。樂園又指，入園遊客的人均消費錄得4%增幅，是連續第8年創新高，推高收入至51億港元，是開業以來的第二高記錄。稅息折舊及攤銷前利潤則有9.14億元，增幅達28%，是5年以來的新高。不過，若扣除有關款項，樂園實質卻轉盈為虧，倒蝕3.45億元。

雖然連年錄得虧損，但樂園稱仍對市場前景有信心，今年內會推出多個新項目，包括3月先後推出全新8分鐘的「We Love Mickey!」投影盛演及「加利布尼市集」；首個擴建項目舞台表現「魔海奇緣凱旋慶典」將於5月起上演；6月則有以彼思動畫為主題的全新夏日活動「大街水花派對」登場。

翻查資料，迪士尼自2010年有公佈盈虧資料以來，僅得2013年和2014年曾錄有1.09億元和2.42億元的純利，其餘各年派成績表都「見紅」。港府過去多年一直向樂園「泵水」，2016年就曾經再注資58億元，累積「泵水」多達324億元，不過巨額投資卻從未為港府帶來一分一毫的分紅，反被美國迪士尼向港府索取超過2.5億元的專利權及管理費。

執柒咗佢啦

學海洋公園搞翻啲周邊野嘛

入場費又貴

酒店又搞得大得濟，收唔到科

仲要山卡啦 真係byebye

有直接地鐵去到都叫山卡啦？

香港好快唔撚泵水俾狄蠟尼
到時香港d Marvel 戲票房都有d影響

米奇老鼠真係冇得輸，你蝕你嘅事，專利管理費照收

其實單睇係賺到錢開到源
不過節唔到流 可能依兩年起新設施新酒店成本太高姐

加盟店原理姐 無咩野

蝕咪蝕囉...
雖然話政府要填，但你同佢慳政府會派俾你...
咪當養多個你會去既西九公園...

開左十年先得三年有錢賺,執柒左佢啦

起咩有老鼠LOGO都有版權費,個價又任佢UP邊會平

咁細地方有兩個主題樂園
兩邊同時蝕錢

香港迪士尼入面真係好垃圾
坐船悶到訓

海洋公園都唔好得去邊

迫到行唔郁都要蝕
除左管理不善諗唔到咩原因
返過迪士尼都知間野曬錢到仆街

最大問題係入面啲野十年如一日
但價錢越嚟越貴
點解我要比更多嘅錢去玩啲玩過好多次嘅野？

機動遊戲個啲你話起咗無得變都算
套4d米奇幻想曲我睇到調返轉都識背
一套十分鐘嘅短片改下有幾難？
仲有啲舞台劇又係完全唔諗住改下
係前幾年畀上海迪士尼買咗金裝米奇版權先轉咗做魔法書房

之前裝修飛越太空山以為會有新過山車
點知只係改咗啲裝飾同畫面音效
咁就當一個新遊戲
完全係欺騙緊消費者

雖然佢有一路起緊啲新野
開發新嘅area
但個速度遠遠追唔上票價升幅
仲要cut咗紅卡全年票
明明好多本地人都係因為有紅卡先會keep住入場

一車車支那人去都仲蝕，抵死啦

加價

利申 以前年年買紅卡
而加有免費飛先會入場

迪士尼D機動遊戲都幾無聊 大部份時間得個排字

6舊水拎去食左佢好過

地鐵站係樂園門口隔離姐
酒店嘅話仲要轉shuttle bus

開WB好撚過啦

拆撚咗佢搞環球影城好過啦

拆撚左佢啦
又係納稅人俾

拆撚左佢起新市鎮好過啦
可以谷GDP 都算政治正確

咁撚多支那狗去都蝕

仲弱智過大白象

做大陸人生意又唔専業 改晒D紀念品店做藥房金舖啦

正!又可以加價

入面做過都知
d人都唔撚柒識管理，有9用咩

最撚濕9就係班管理層

我都想睇佢執

其實全世界迪士尼都係十年如一日架啦。

執7左佢啦

有金鋪啦

張飛貴到仆街，點去

特登做條數屈你補貼?

係咪有數過番母公司扣左?

或其他關聯公司

已經好多人去
仲可以蝕錢
係咪要迫到市宵咁先有錢賺

樂園又指，入園遊客的人均消費錄得4%增幅，是連續第8年創新高，推高收入至51億港元，是開業以來的第二高記錄。稅息折舊及攤銷前利潤則有9.14億元，增幅達28%，是5年以來的新高。不過，若扣除有關款項，樂園實質卻轉盈為虧，倒蝕3.45億元。

無記錯，攤銷利潤係迪士尼自己袋的。門票收益先係同政府一人一半。

所以計埋，迪士尼公司仲有賺錢添，係政府蝕之麻。

特許經營呀 加盟店

每星期攪一日本地人專用日
門口check証件 check到唔係本地人就亂棍打走
咁會唔會俾人話種族歧視

講真食住Marvel條水點會蝕
呢個年頭重米奇老母咩

40%本地
又話無香港人去既

有海洋公園 根本唔需要有迪士尼

全部蝕無止境 任蝕多好 不需要有實證
也都有高薪高職高級品免打拼

廸士尼穩賺立於不敗之地點會盡力

成個Park除咗Entertainment啲賓仔，全部士氣都低到仆街，正宗對人歡笑背人愁，戇撚尻尻咁，快撚啲執柒咗去好過

本地客佔四成 其實有咩人去過會返轉頭 無新野玩又細 利申：一次都未去過

城堡又拆埋 煙花又冇睇下佢今年點死

金裝米奇其實吸引好多disney fans買年飛入去睇幾次 好多都係classic中嘅classic
反而依家個show真係狗也不屌

又玩財技

拆咗去轉環球影城應該有得賺

迪士尼蝕錢好正常
入面由上到下都肥上瘦下
班高層返黎日日鳩坐等出糧
加薪又係佢地最多
真係做野個班又辛苦工作量又多

次次個d員工大會都係做樣
想改善員工工作環境同福利
跟住就有班濕9沖出黎幫公司護航話要幫公司慳錢
真係幫到員工既唔做，幫唔到真係晒錢就繼續做

仲有個張垃圾飯飛，十年如一日，年年都面值25蚊，但公司canteen年年加價，變相咪又係員工要補錢食飯，個d小恩小惠大家跟本唔恨

仲有維修個d，個d電子插唔貴唔用
聽番黎個d插人地美國太空總署同軍事先用(唔確定真定假）
仲有抹油污野個d，個隻野人地d名牌跑車車房先用
仲有好多燒錢野
迪士尼都指明要用呢d，唔蝕錢就奇啦

其他迪士尼咁大
就算佢乜都唔變都夠我玩幾日
香港個個半日玩晒咪容易玩厭囉

香港政府又可以岀手救迪士尼 舊債已成壞帳

咁多間迪士尼，
總有幾間蝕，
有咩所謂

認真
迪士尼帶到其他經濟效益嗎？

睇真d其實係有錢賺，不過新基建項目費用更多

仲有邊際效益呢，而家機票高鐵咁平既年代城市之間旅遊既競爭好大，政府呢樣叫除笨有精，反正都要俾錢搞旅遊項目倒錢落海，俾少少錢娛樂龍頭賺點都好過自己搞咁解

同高鐵比 真係濕濕碎
香港人蝕幾億就咁大反應 遲下點熬

拆咗佢做其他嘢好過啦
呢啲低能樂園排隊都輪唔到香港人去
仲要排完都係玩埋啲低 b 人造嘢地方又細
啲嘢玩十年如一日

尋日播咗套戲講迪士尼
睇完發現香港嗰個真係同當初理念差太遠

董建華諗住整個monument 比自己
而家真係遺臭萬年

而家咪拆城堡囉

重有鳩鐵， 講豬噢， 同 3 跑 嚟緊， 好快吸乾晒儲備， 港紙 變廢紙

去過一次已經唔想再去玩

打個和㗎咋

港府表示 :小小錢 豪比狗

畢生也願記起 香港迪士尼

我個小朋友反而鍾意而家呢個

政府啲on9都唔知點同人傾啲terms, 居然簽啲咁嘅不平等條約，係咪傻撚左真係新年流流唔想講粗口都唔得，好嬲 點解可以咁白痴當啲錢唔係錢咁

太多錢不如你分啲比市民啦，垃圾犬官，你地本命年呀今年！！

其實正堂啦 起好之後未又賺翻囉
你估個個好似雲爺爺咁 借錢起球場都仲年年有錢賺咩

仲要免費割埋地比佢起，慘過南京條約

俾著其他國家，一定閂門仲充公埋個公園做主題洒店

日本迪迪尼年票減價 都有錢賺

有中國遊客支持, 駛咩驚

唔係政府有份既咩？

以前唔係地震帶既迪士尼全部蝕
我記得巴黎果個蝕得好勁

蝕到nigga奇俠變賣烏干達都救唔返

又冇講錯，膠鐵港豬噢橋forecast仲蝕得金
迪士尼話晒都仲算係屬於香港同香港人，蝕嘅錢當係好似俾旅發局每年宣傳香港嘅費用都好過d直頭賣港送錢嘅大白象

迪士尼因為無人去所以要加價維持收支平衡
再加加加咪更加無本地人去囉屌你

我覺得魔法書房都好好睇

唔好玩啦
啲濕鳩港媽成日r著數
又真係俾佢r到 唔執先奇啦

利申見識過 完全feel都是旦搵野r 投訴慣

好似Walt Disney World都係蝕

拆左佢起樓好過啦

正常一家4口去一次都2千
不如加少少去日本仲順啲條氣

起樓咪即係第二個愉景灣/柏麗灣

東京迪士尼營運好似獨立出黎，
日本自己做返的。

好過蝕錢

好撚貴

減價啦仆街

真心依加好多支那細路唔識迪士尼
戇撚鳩
淨係識抖音同鬼口水

睇唔起香港客吖嗱

無左馳車天地同巴斯光年真係唔想去

再加價囉 最叻架啦

On9一打唔使找
稅息折舊及攤銷前利潤咪即係易必打
攤銷只係財技
做到迪士尼自己條數蝕錢
之後先可以收貴D你班香港撚屌
唔係有實錢袋落袋

帳面咪蝕
但一定好似國際學校咁 pump晒水比母公司

一次都冇去過